既然滴露殺唔到 肺炎菌。。。

咁我哋平時洗手液都係滴露啫。。。
咁即用滴露洗手液唔得？
咁啲醫生又叫人勤洗手？
Or
用洗手液沫嘢都得？（但未矛盾囉？）

堅尼地城即時

推

滴露...只係一個牌子...

洗手係洗走啲病毒唔係殺死佢

咁即係用漂白水洗手沖涼。？？

你啱 我平時唔沖涼 唔洗手

係病毒 唔係菌
兩樣野黎

咁我洗手液 抹走啲病毒？？

主要係用水沖走啲菌

邊個話滴露殺唔到？
我睇話chloroxylenol （滴露嘅有效成分）之前都殺到sars同mers呢堆human coronavirus喎

唔識就睇多啲

你用任何洗手液番梘洗頭水洗潔精 認真洗手就可以洗走病毒

如果有70-80%酒精好似係可以殺死 or 限制佢

打手

我支滴露沖涼見佢寫kill 99.99% Ful A virus, 咁我諗都殺到武漢病毒掛 隻virus 差唔多stracture

酒精搓手液有酒精成份
兩樣野來
普通洗手液主要功能係減低表面張力, 等D菌/病毒容易流走

想問屋企支walex消毒地板水有成份係Benzalkonium chloride, 成支野綠色
算唔算係含氯消毒劑?

隻病毒係人造
有無可能係個零點零一個%

滴露、威露士、仲有d咩咩衛士等等
主力殺菌，未聽過殺毒

未 認真 問你地攞
冚家鏟

仲有，咁你個推理成立，叫個kk 咪話滴露 冇用

咁洗手係咪要用漂白水？（我唔會）
返正做足都有機會中招（我照用洗手液）
咁kk 乜叫佢 再一次答我嘅推理

咁我一次洗手液拖地抹嘢(實有啲好似洗手液嘅抹嘢液)
之後再過2 3 次水未得囉？

大眾(師9, 廢老,MK, 文科人)都無生物常識, 見到殺菌2字就狗衝

VIRUS 無生命, 以自身RNA/DNA 去同不斷繁殖, 搵不同宿主。

今次Novel coronavirus 勁在,1. 單鏈RNA, 變異性強, 加上佢胞膜外有刺， 會fake到人體細胞表面既受體, RNA咁就入左來身體中招

病毒從來都「殺」．不到，如流感你好返不是因你食藥，好大程度上係自己免疫系統嬴左姐~!

申: 中學BIO : F

起碼你答咗1半
咁即點清潔都冇用？

入嚟就係睇你搲爛塊面
殺唔到病毒=無用個邏輯係你提出
人地話洗手液殺唔到病毒係fact，洗得走病毒又係fact，得你死話人地有你咁柒嘅邏輯

嘩你把口臭過支那人

冇所謂，你敬我一尺我敬你一丈，
之前有個巴打答我問題我教佢炒股票
由0變半個大師
人地老實跟我formula 可日賺1萬
你未自high lor

買得到酒精我都唔想用滴露

講咁撚多
即係滴露殺唔殺到武肺？

洗手都要廿秒

酒精：酒精高度揮發性，令微生物脫水及凝固，最終微生物蛋白變性達到消毒效果。

漂白水：含次氯酸鈉，分子細到可進入侵微生物內部，與核蛋白質(DNA/RNA)產生氧化作用，使其失去活性。

簡單講，酒精同同含次氯酸鈉NaClO( 要有合適比例)既產品如漂白水可殺病毒
仲有100度高溫

有無答到你

大家睇清楚，d 消毒野寫既殺死99.9% 菌係講咩先啦
金黃葡萄菌
大腸桿菌
念珠菌
沙門氏菌
綠膿桿菌等等

唔係話殺肺炎病毒

所以果D 消毒抺手紙好多係無咩用(係肺炎病毒上面)

生物用酒精/死物用含次氯酸鈉漂白水

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

佢FB話可以

比我就平平地用火酒溝合適比例既水去自製殺毒噴霧好過

好似 中大D professor近來LAB自製派學生同職員咁好

肺炎係病毒
唔係細菌

問題係火酒斷哂貨
滴露本身屋企一大碌
仲可以開水慢慢用

幫你睇咗paper
ineffective against coronaviruses

你想講乜呀
「乜叫佢」
打好啲中文先啦

鹼水可以破壞到病毒表面嘅脂肪壁，令到佢入侵唔到人體

【終極封關策略】罷工規模一日動搖唔到奶共政苦，係絕對無可能封到關。

用清水洗手都可以
好過完全唔洗

殺唔到咩佢殺到沙士殺唔到今次呢個咁點算，我屋企無咁多酒精洗手

肺炎係病毒，唔係菌，病毒介乎生命同非生命之間

皂可以破壞病毒表面既脂，然後沖水帶走結合脂既皂

三酸甘油脂，有玩手工皂就會明

滴露成份唔係酒精咪殺唔到
講到明75%酒精殺到

謝謝

滴露有4.8% 對氯間二甲苯酚
等睇化學巴打講介對氯間二甲苯酚點破壞病毒細胞

越睇就越驚
我有皮膚敏感，一掂漂白水就仆街
諗住用滴露洗地

我諗其實佢地「殺」嘅意思等同 removal
當然 virus 係分 removal 同 deactive

咁你用漂白水好過啦

家陣火酒貴過漂白水

K Kwong 話滴露可以

睇返佢系講以下 Product Name & Active Ingredients可以殺到2019肺炎
但系我唔識d英文product 名，有無翻譯

1. Simple Green Clean Finish
Alkyl dimethyl benzyl ammonium chlorides 0.15%

2.Clorox Disinfectant Wipes Alkyl dimenthylbenzyl ammonium chloride 0.13%

3.Clorox Scentiva Disinfectant (Various Scents) Alkyl dimethyl benzyl ammonium chloride 0.3%

4.Dettol Anti-bacterial Surface Cleanser Trigger Spray Benzalkonium chloride 0.096%

5. Dettol Healthy Clean Kitchen Benzalkonium chloride 0.1%

6.Dettol Healthy Clean Bathroom Benzalkonium chloride 0.1%
Hydrogen peroxide 1%

7. Mr Muscle 5 in 1 Multi-Purpose Cleaner (Various Scents) Quartenary ammonium compounds 0.16%

8. Dettol Laundry Sanitiser Chloroxylenol 2% 9. Walch Laundry Sanitiser Chloroxylenol 2.3-2.5%

10. Walch Antiseptic Germicide Chloroxylenol 4.5-5.5%

11. Dettol Antiseptic Germicide Chloroxylenol 4.8%

12. Dettol Antiseptic Disinfectant Liquid Chloroxylenol 4.8%

13. Kao Bleach
Liquid Hypochlorite > 1%

14. Clorox Clean-Up Cleaner + Bleach Sodium hypochlorite 1.84%

15. Clorox Toilet Bowl Cleaner with Bleach
Sodium hypochlorite 2.40%

16. Essential Waitrose Thick Original Bleach Sodium hypochlorite 2.5-5.0%

17. Budget Bleach Sodium hypochlorite 3.25%

18. Giant All Purpose Household Bleach Sodium hypochlorite 5.25%

新加坡話可以

下面個list有就咁active ingredients 你可以對下你枝野
可能有啲牌子香港無
但我見到有滴露同高樂氏同威露氏

我就諗緊既然上面咁多滴露名，咁大部分滴露都work?

我估都係睇active ingredients
一樣咪得

聽日開始搶光百佳惠康啲番梘

咁藍威寶又得唔得？

滴露有4號仔，安心了

coronavirus 都係single stranded RNA
RNA virus都係易mutate
唔該你地睇睇CDC先

病毒唔會殺唔到

只不過洗手液既功用唔係咁

上面話用洗手液拖地...

肺炎都唔係細菌導致

洗手唔係殺死病毒，係用流水洗走手上病菌。所以先不斷強調要流水洗手20秒⋯⋯

75%

70-80

用雙飛人其實有冇用

1:99 不嬲都叫人

根本就係火酒一支

Push

根本好多都得

但個個只信酒精

（好似某醫生講完就瘋搶）

其實 啡色個啲消毒藥水 溝成1:49 拎黎當搓手/周圍屋企噴 作消毒得唔得？

第一次係連登覆post...

其實滴露active ingredient係 Chloroxylenol/ parachlorometaxylenol , 對新型N-COV 2019應該未有研究. 不過我地可以用以前冠狀病毒ge研究作為reference:

原來正反兩方都有:

反方代表:
1. Wood, A., and D. Payne."The action of three antiseptics/disinfectants against enveloped and non-enveloped viruses." Journal of Hospital Infection 38.4 (1998): 283-295.
- Results indicate that all products were effective in inactivating the enveloped viruses herpes simplex virus type 1 and human immunodeficiency virus type 1, whilst being ineffective in inactivating human coronavirus, also enveloped, and the non-enveloped viruses.

正方代表
Dellanno, Christine, Quinn Vega, and Diane Boesenberg. "The antiviral action of common household disinfectants and antiseptics against murine hepatitis virus, a potential surrogate for SARS coronavirus." American journal of infection control 37.8 (2009): 649-652.
- It was determined, when common household disinfectants or antiseptics, containing either 0.050% of triclosan, 0.12% of PCMX parachlorometaxylenol, 0.21% of sodium hypochlorite, 0.23% of pine oil, or 0.10% of a quaternary compound with 79.0% of ethanol, provided at least a 3-log reduction of the virus from the surface without any virus recovered in any of the wells within a 30-second contact time.

新加波guideline可用黎參考下

結論:
無人知道滴露能否有效減低武漢肺炎傳染性. 對以往ge冠狀病毒就有爭議.
最有醫學證據就係用最傳統ge稀釋漂白水(至少要有1,000ppm)
不過宜家物資短缺,全民搶購, 漂白水都難買, 有咩就用住先啦.

上面星加波個網話有效殺新型冠狀病毒

1000ppm 即係話漂水溝成1:49 定1:99？

滴露可唔可以加甘油加水做搓手液？
買唔到酒精

因為滴露洗手液可以洗坎病毒既原因係佢detergent 既成份
而唔係傳統滴露既active ingredient

1:49

風水佬真係風水佬

公廁或者出面廁所嗰啲多數都係滴露level啦啩？
有一年新聞講機場洗手液勁多菌

其實唔會有一樣野會寫可以殺死新型冠狀病毒，因為佢地都未試過

其實市面下大部份酒精搓水液都係大約69%左右未到75%

除咗酒精有邊樣係適合用作搓手液？
不嬲都係唔同場合用適合嘅化學品
洗哋用漂白水 係廁所用番梘 出街用酒精
關信唔信咩事？

同問

洗手原理係用泡沫減低附著而沖走95%細菌病毒
所以事實上起到泡既野都可以清潔到雙手
就算最cheap劣工梘都有效果只要你捽到夠泡
無洗手液時用洗潔精都得
不過效果差d同會傷皮膚

如果細睇新加波份guideline，其實佢背後所列ge證據正正就系我上面所提到ge正方代表。

化學名翻譯做中文仲難明啊

酒精高刺激性而且會帶走皮膚水份油脂
根本從來都唔適合用作搓手液

自己去揾非酒精搓手液啦，大撚把

chlorhexidine係咪無用？

liked. 想要2支，thx

仲叫「菌」

bioem 幫到你

你壽眉就打手

滴露幾刺激皮膚下，唔建議。
酒精就話高揮發姐，你用滴露洗完手食飯就大撚鑊

認真答你

洗手液 梘液呢啲係用表面活性劑沖走手上嘅微生物 從而達到清潔你雙手嘅結果
係咪殺菌洗手液係唔重要
一般嘅洗手液已經足夠
而FDA更加唔建議用殺菌洗手液

消毒劑就有好多種
70%-80%酒精 漂白水 呢啲係有效殺滅病毒嘅
消毒物件可以用酒精 漂白水

而滴露得唔得 就真係答你唔到
但滴露洗手液 沖涼液 係可以照用嘅

咁你rich囉有漂白水1:99唔用用酒精。

咁我用稀釋滴露清潔衫褲鞋得唔得呢？
比例幾多好

你枝滴露後邊有教你架

係唔建議，但佢有用法係稀釋完用作洗傷口同沖涼

所以無其他野嘅情況下
稀釋完加甘油好似未嘗不可
只係必須要稀釋同唔好直接接觸食物

我都係，成隻手起泡泡

梘液洗手目的係卒走啲菌/病毒再用水沖，酒精搓手液係透過concentration差異抽走啲菌/病毒水份而殺死佢，佢條屍一樣係你隻手btw酒精搓手液殺唔死大腸桿菌，所以去完廁所一定要梘液卒卒卒咁洗

帶定頭盔，有錯屌細力啲

細支果D係, 大支家庭裝會係70-72
重要睇係 乙醇定異丙醇
乙醇要夠75
異丙醇70
因材料價差唔多, 所以會用異丙醇多,又平D

一個月搵成三十幾萬都仲上連登認屎認屁 好打極有限 你有冇見林奠上連登？

滴露含有氯化物，梗係殺到啦。

佢主要講Triclosan 依隻野
以前colgate 24 hours 都會有依隻野係里面, 依家唔知 (因最近無去睇佢改左未)
依隻野殺菌係好好, 但好似(未証實)對人體都唔係幾好, 話會致癌
ECHA 就唔比再用, 美國EPA 就係一般消毒產品唔比用(正如你上面條LINK)

又標點符號又無啦啦隔格又文句不通
亂用腦魔 打字仲有懶音
肯撚定係啲支那死廢老

原來洗手係用解洗手液 到底香港啲教育出撚咗咩問題

樓主on9到我唔敢睇

點樣從來都唔適合法 世衛 衛生署 家庭醫生全部都係推薦用酒精搓手液 條formula用咗咁耐 通常有加甘油作護膚保濕 又可靠地殺到隻病毒 你有咩其他hand rub產品推薦比條link嚟

滴露可以殺 coronavirus
Dettol Antiseptic Germicide Chloroxylenol 4.8%

滴露洗地抹野好D。

樽裝係 11 號仔。

洗手洗手 就係咁簡單我 其實你有唔注意個人衛生 有冇以上物品都冇柒用
你洗手洗幾耐 去廁所前會唔會洗手?

呢份點睇

新加坡話係可以嘅

文字邏輯問題
非生物當然唔會死

佢最終都係想講
睇唔到呢啲 marketed as antibacterial嘅洗手液，同普通洗手液，係功能上有咩分別
普通洗手液已經可以有效去除手上嘅microorganisms
而triclosan只係其中一個例子
因為triclosan真係好常見 而且controversial

同埋FDA唔單止禁止咗triclosan
見III.E & IV

不過我上面個post都講得好誤導
唔係所有殺菌嘅洗手液都唔建議用
不過有好多成份都係唔安全/無效
而且你屋企支洗手液有9成機會都冇寫active ingredient架啦 如果咁啱係triclosan就

最後都係嗰句 不如用返一般洗手液啦

樓主係咪智力有問題每句嘢都充滿住柒味

上面有巴打搵左paper話唔得
唔理...信住先 無得揀 買唔到bleach